<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Marszy's Blog]]></title>
        <description><![CDATA[Marszy's Blog]]></description>
        <link>https://blog.loveur.life</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 03:54:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://blog.loveur.life/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <language><![CDATA[zh-CN]]></language>
        <item>
            <title><![CDATA[权力的死亡螺旋：无声的急救室]]></title>
            <description><![CDATA[这世界的终极问题或许是：**人到底是不是人]]></description>
            <link>/posts/Ceasefire</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/Ceasefire</guid>
            <category><![CDATA[坐下聊聊]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Marszy]]></dc:creator>
            <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 16:00:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded>&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/Ceasefire.jpg&quot; alt=&quot;权力的死亡螺旋：无声的急救室&quot; style=&quot;max-width:100%; display:block; margin-bottom: 20px;&quot; /&gt;&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世界逐渐在向世人展现其真面目，和平才是时代的少数，动荡不安才是时代的主旋律。安宁的生活本身就是一种奢侈品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;2025年诺贝尔和平奖&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;由于这世界上最具影响力的人一直提及，导致今年的诺贝尔和平奖关注度格外高，往届如果不是极具争议性的人物或团体获奖，那么这也不过是一个国际性奖项，影响力远远不足前几天颁发的科学性质奖项。但今年特朗普一再的执念导致其关注度远超以往，甚至在诺贝尔和平奖历史上，也属名列前茅。尽管在最终结果公布前，各大媒体以及研究机构已经一再重申，特朗普今年获奖的概率极低，鉴于其对气候变化的否认，以及对国内的一系列镇压政策，对全球化的敌视，只存在了理论可能。但鉴于这一理论概率的存在，全球各国的吃瓜群众们也都乐于观看这一“闹剧”该如何上演，也该如何收场，甚至挪威方面已经准备迎接来自特朗普的报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普本人也对自己获奖的情况心里有数，多次提及自己应该获奖，值得获奖，但他们（诺贝尔委员会）不会颁奖给我，他们会颁给一个不知道从哪里冒出来的人。事实证明，特朗普的行为风格虽然作为政治家而言极为罕见，但他对现实局面的认识并不天真。这个不知道从哪里出现的人，出现了。来自委内瑞拉的反对派领袖玛丽亚·科丽娜·马查多，以表彰其为促进委内瑞拉人民的民主权利所做的不懈努力，以及其为实现从独裁到民主的公正与和平过渡而进行的斗争，获得2025年诺贝尔和平奖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个名为 Polymarket 的美国网站，这是一个预测市场运营机构，用户可以在该平台上对包括经济指标、谁可以获奖以及总统和议会选举结果在内的未来各种事件下注，是否输钱或赢钱取决于预测的结果是否能实现，赔率变化全部依赖于用户投注情况。该平台在2024年美国总统大选中表现出色，其预测准确性已经超过一众民意调查机构，众多电视台报道其赔率变化，彭博社也将其数据提供给专业用户参考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我在加沙停火协议宣布前，观察到的赔率情况&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/polymarket1010.jpg&quot; alt=&quot;Polymarket&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然，用钱投票的大众们觉得特朗普获奖的可能性甚至比格蕾塔还低，哪怕是在停火协议宣布后，特朗普的概率也只是上升到6%，也远远称不上什么有力候选人。而马查多的可能性甚至都不在这份列表里，在开奖前从头到尾可能性不超过1%。我们或许得等很多年后才能知晓到底是谁选择了她，而那时，这份答案的重要性也已不值一提。但我想在这里讨论的是，这份榜单上最热门的那个选项，那个名为 Emergency Response Rooms 的组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;无解之战？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你问一个时常关注时政的普通人，地球上人道主义危机最严重的地区是哪里，TA 可能会回答加沙。但事实上，这个地方是苏丹。急救室里有一个小知识，最危急的病人不是那些大声哀嚎的，而是一声不吭的。苏丹战争受到的关注远不及乌克兰、加沙冲突以及其他潜在冲突。但经过两年的战斗，这场战争已造成有史以来最大的人道主义危机。由于冲突双方——苏丹武装部队 (SAF) 和快速支援部队(RSF)——争夺国家及其资源的控制权，短期内难以达成和解。同时对于国际援助的敌视，我们很难知道这个地区的真实情况。而 ERR 则是在苏丹政府垮台、国际援助进不来时，由当地年轻人自发建立的互助网络。当国家和国际秩序都放弃了他们，他们选择了自救。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙冲突以来，全世界的目光都被加沙的人道主义危机吸引，但旷日持久的苏丹内战同样造成了巨大的人道主义危机，但其关注度提升，正是缘于在加沙停火后的注意力转移且 RSF 在达尔富尔地区进行了卫星可以观察到的大屠杀。2018年，执政苏丹超过三十年的奥马尔·巴希尔下台，一个脆弱的文官政府成立。但动荡的局势有利于军方领导人以及地区强国的参与，一个稳定的苏丹并不是他们乐于见到的，2021年，布尔汉和赫梅蒂发动政变，推翻了短暂存在的过渡政府。两年后，布尔汉领导的苏丹武装部队（SAF）与赫梅蒂领导的快速支援部队 (RSF) 之间爆发战争。埃及立即加大了对苏丹武装部队的公开和秘密支持力度，同时 SAF 也赢得了新的支持，包括来自土耳其、阿尔及利亚、伊朗和卡塔尔的支持。这些国家都承认布尔汉政权为苏丹的合法政府，而阿联酋则选择秘密为 RSF 提供武器和资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，非洲的冲突数量翻了一番，同时呈现出一个现象：“内战国际化”，也就是说一个或多个第三方政府通过派遣或部署作战人员支持冲突双方的目标而卷入冲突。这种现象的起因是美国战略重心转向中国，并深陷中东争端泥潭，非洲的稳定在美国的优先事项清单上逐渐下滑。美国在该地区的影响力下降让部分地区中等强国看到了机会：他们想在这些地区投射自己的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各地区强国便一手加大对该地区的投资，一手扶持符合自己利益的代理人。过去十年间，阿联酋向非洲投资了 590 亿美元，使其成为非洲第四大外国直接投资者，而沙特阿拉伯的投资额为 260 亿美元，这些投资大多集中在非洲之角。同时地区代理人之间的战争也逐渐变成地区强国的角力场，也门各方内战不停，苏丹人道主义危机蔓延。这逐渐形成了一个死亡螺旋：美国对非洲以及其他地区的参与度下降，为中等强国的干预提供了更多空间；而中等强国日益增长的影响力又削弱了美国外交投入的回报，加速了其战略撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地区强国的介入的确会缓解部分冲突，但当利益冲突时，这样的行为又加剧了地区的不稳定性。错综复杂的地区利益不仅加剧了战争，使得 SAF 和 RSF 即便屡战屡败也能继续作战，而且几乎使和平谈判成为不可能。没有一个对各方均有足够影响力的调解人出现，即便特朗普试图在几个月前试图让埃及、阿联酋、沙特在结束战争上达成一致，但哪怕是在9月达成了协议后，10月依旧爆发了大屠杀，时至今日，双方战线仍在推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个很浅显的道理：当需要协调的利益相关方越多，各方诉求的重叠部分就越小。目前的局势连停火协议都是一个奢望，而全面的和平协议更是遥遥无期。没有任何单一外部力量能够迫使交战各方坐到谈判桌前。即使特朗普政府的调解努力取得进展，最终也取决于地区大国是否选择和平而非战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以往，我们往往会担心几个顶级强国是否会发生直接冲突，是否会爆发世界大战级别的战争。但近年来，无论是俄乌战争，加沙冲突还是苏丹内战，无一不在向我们说明一件事：烈度极高的战争都会被有意限制范围，不会外溢。 这种限制实际上是一种极其自私的防御性策略。地区大国通过这种方式确保自己不直接卷入冲突，不必承担经济和舆论上的过高负担，但代价是让局部地区变成了永久的绞肉机。其战场范围之内的残酷性将会超出许多人的想象。无论是饥饿作为武器的回归还是各种高科技武器的登场，这些都对身处交战区的平民是一个噩梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;前路暗淡&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在是2026年1月3日，几个小时前，美国宣布对委内瑞拉发动打击，同时出动特种部队成功抓到了委内瑞拉总统马杜罗，马杜罗固然是独裁者，其大选结果完全是舞弊的，但美国也毫无疑问又一次入侵了主权国家。适逢前段时间美国《国家安全战略》发布，许多人将其解读为美国国力下降，将退守美洲，大兴门罗主义。但还有一种可能，那就是美国的战争机器已经开动，为了应对有可能出现的大规模冲突，美国会先将美洲的反美势力全部清除，以免后院着火。下一步整合供应链，在全面爆发冲突时不至于面对供应链危机。目前来看，美国的确走在这条路上。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023年度总结]]></title>
            <description><![CDATA[往前走，不要回头]]></description>
            <link>/posts/2023</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/2023</guid>
            <category><![CDATA[坐下聊聊]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Marszy]]></dc:creator>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded>&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/2023fireworks.webp&quot; alt=&quot;2023年度总结&quot; style=&quot;max-width:100%; display:block; margin-bottom: 20px;&quot; /&gt;&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在是北京时间2023年12月31日的20:30，再过几个小时就将迎来新的一年。直到此时，我又一次打开了博客，将主页里所有文章细细再读了一遍。不知不觉中，这一年居然已经经历了这么多，没有刻意记录的时候，记忆总会像流水一般远去，留下来的只有那几个瞬间罢了，文字总会历久弥新，忠诚记录下每一件事。这里是我的2023年度总结。是的，不到DDL绝不动手（我还能再拖！笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;学到的一些东西&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;博客&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;如你所见，个人主页和博客的搭建时间都是2023年，并没有想象中那样遥远。经历了换主题框架（从Hexo到Next.js），换部署方式（从VPS到Vercel）等等改变，虽然在这一过程也遇到过一些问题，但好在最终都得以解决，在这一过程中也学到许多新知识，增长许多新见闻（感谢ChatGPT）。关于博客搭建的契机与经历都已经在之前的文章提到过了，这里也无需过多赘述。我只想讲讲博客搭建成功后对我的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会有一种归属感，一段时间以来，我养成了一个习惯：在发呆的时候会不自觉在地址栏输入地址，跳转到主页或是博客。当然，我没有给自己刷访问量的意思，只是当我看到主页上我送给自己的第一句话的时候，我会平静下来。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;明确的爱，直接的厌恶，真诚的喜欢。站在太阳下的坦荡，大声无愧地称赞自己。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这是自网站建立之初就送给我的一句话，虽然达不到人生信条那种高度，但这句话对我的影响真的蛮大：我在尽力、一点点靠近并达到这句话所讲述的人生状态。总要有些值得坚持和必须坚持的东西，或许在别人看来没有必要，看起来很傻。但继续保持下去就可以了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文字记录也从此有了互联网上的家。如果说我想留下什么痕迹在这个世界上，如果是在现实里，那或许我会说把字刻在石头上。但在互联网上，GitHub已经成为互联网基础设施的现在，我将博客部署在这里，或许也已经达成了“赛博石头刻字”这一行为。希望在新的一年里能有更多的更新，其他在设立之初想好的类别都还未真正更新过，好像一直在写流水账了。2024好好学习，好好写字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;理财习惯&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;虽然总金额不多，严格来说只能说买着玩。但真正理财亏本的时候，才会感觉肉疼，才会学到新东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年末，在ChatGPT刚刚兴起的时候，我在Twitter上刷到一篇帖子：“如果你看好ChatGPT的发展，那么你现在要做的是全仓NV的股票。”当时是12月16日，NV的股价是156。后来的故事，大家都知道了，OpenAI自此万众瞩目，生成式AI也成为年度热词，NV也借助AI的风潮一飞冲天。这也是我下定决心学习理财知识的契机的源头。母亲当初在我的保险到期之后，稍微添了一些将这笔钱交给了我，让我学会自己理财，但我一直都懒得学习相关内容，也久闻股市和基金的“战绩“，所以只是将这笔钱放在银行里买了低风险理财。但经历这件事之后我便想要学习一些相关知识。于是开户，入金，开始了小韭菜的成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很遗憾，我并没有在A股市场学到什么有价值的东西，在一个季度的试水之后，我根本看不懂涨跌的逻辑，利好消息是利空，利空消息还是利空，甚至有”龙字股“”数字股“”麻将股“等等概念股，实在让人头大，玄学炒股有点背离我质朴的愿望：我只是看好这家企业的发展，投机并不是我的期望。割肉离场，最终亏损5%左右，小交一笔学费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美股开户，实不相瞒，我在2023年的$MSFT和$NVDA都做到过亏损，也买过其他大投资公司增持的一些股票，也有亏损。总结起来就是年轻人没有耐心，一跌就卖，然后就亏。但交学费最大的一笔是AI相关产业的一笔，我对这家公司一点都不熟悉，只是看到OpenAI全资收购了这家公司，看起来前景不错，于是便大笔买入，但开盘瞬间就直线下滑，过了十分钟我就知道这次冲动代价有点大，提前离场，一次交易亏损10%。自此之后不再折腾，安心定投标普500指数、$MSFT、$AAPL。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经历了我的许多骚操作之下，得益于2023年美股的走强，最终的APY达到了13%，也算是既交了学费，又学到东西，还小赚一点，最终结果也差强人意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;健身&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;2023年我又养成了锻炼的习惯，健身之后所产生荷尔蒙会让改善人的心情，这也是我在年中时，抵挡挫折的有效途径。我的朋友一直有健身的习惯，在临近毕业那段时间，由于无聊与新奇，我也产生了学习健身的想法，回到家后这个习惯便保留了下来，健身之后体重和气质有了立竿见影的提升。新手福利期对我的鼓励好像特别显著，肉眼可见质量组数的提升，身体素质的改善。非常好的习惯，要继续保持下去，唯一的想法是继续保持安全，不要受伤，受限于久坐以及姿势不正确，体态需要有许多纠正的地方，2024年重点是改善体态，增肌都是次要地位了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3&gt;走过的一些路&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;旅游&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;毕业旅行走了很多很美好的地方，留下了许多美好的回忆，行万里路和读万卷书，这是此生的终极目标。接下来去更多的地方，见更多的人，要尽可能多地接触实际，丰富自己的亲身体验，开阔眼界、增进见识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;感情&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;和朋友们相处的很融洽，也交了许多新朋友，我于朋友们相处的方式好像从未改变过，我也好像从来没真正失去过好友。继续保持与朋友们的沟通与交流，接下来去交不同领域的朋友们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说2023年不提及你，那肯定是在骗人，你对我真的影响还蛮大的。无论是开心也好，难过也好，让我们之间的关系能重回正轨，已经是非常让人开心的事情了。这句话从未改变：你对我而言，是非常非常非常重要的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洋洋洒洒几千字，即使时光如梭，这一年来也经历了太多事，不可能面面俱到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023有好的改变，有不好的经历，但不变的一直是对更好生活的追求，对美好的向往。从未改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有请2024闪亮登场。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[做有趣的人，做一个好人]]></title>
            <description><![CDATA[好好生活:)]]></description>
            <link>/posts/BeEngaging</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/BeEngaging</guid>
            <category><![CDATA[坐下聊聊]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Marszy]]></dc:creator>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded>&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/dengtongzhi.jpg&quot; alt=&quot;做有趣的人，做一个好人&quot; style=&quot;max-width:100%; display:block; margin-bottom: 20px;&quot; /&gt;&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇文章在我脑海里一直兜兜转转，像是漂浮在太空里的陨石或是彗星一样，时不时划过去，但都是碎片化的想法和一些很私人的感受。想要把它捕捉下来，实属不易。最近发生的很多事情让我有了一些新的想法，也许趁这个机会把它记录下来是个不错的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很长时间以来我都失去了在公众环境下表达自己观点的想法。原因是，我实在无法确定与我对话的人是否是在认真的想和我沟通，而不只是单纯的发泄情绪，后者对我而言没有任何价值。表达一个观点我第一时间考虑到的是怎么做不会被杠，这个观点是否会得罪别人，另一方面的则是社会工程学相关的，近些年来信息泄露之严重，的确也大大打击了我发言的积极性，很显然我并不愿意因为观点不符就被互联网出道，那我还是闭嘴的好（但要是真的刻薄起来^^)。但不应该是这样，我的网络敏感度变得如此高并非是我本意，近年来环境的日益恶化，你当然可以说是互联网上什么人都有，你完全不知道你对话人的学历背景经历，甚至是当天的心情。但我觉得更重要的是近些年来风向的转变，人们不知什么时候起，戾气变得愈来愈重，举报成风，观点极端。这当然不是好事情，很显然世界并不是真正由0和1组成的，允许不同声音的存在是必要的。“叠甲”就是在这一过程中诞生的扭曲产物：我需要在赞同某一观点或是表达某一身份的前提下，提出一定的问题，否则即被视为对立的观点。非常可笑且无奈的举动。我们需要更多的弹性，更多的宽度，无论是现实还是互联网都足以容下所有人发表自己的观点，党同伐异是最蠢的举动。当然这也只是我的一点期望，我应该也不会去改变什么，我越来越觉得改变一个人的观点是要比杀了ta还要困难的，人们往往只愿意相信ta原因相信的。所以举起旗帜的人更值得敬佩，而我并没有这样的能力。实话说，我是讨好型的人格，又多少带点自卑，一直是个有什么事情都往自己心里放的人。我非常在意他人的感受，我不希望因为我而让他人感到不开心，因为我害怕失去。要说我孤独吗，我会有很多打发时间的事情，会有很多朋友，无论是现实还是网上。但孤独更多的是一种精神状态而不是身体的行动，面对现实中的朋友我不会去探讨有关科技、性别、文化等等方面的问题。面对网上的朋友我们又不会去探讨当下面临的困难。这种隔阂无疑也将我有些撕裂，我还没法很好的平衡。所以当出现打破这一壁垒的朋友时，我就会显得极度欣喜，就像去年我和我的高中朋友讨论了有关白纸运动相关的事情，记忆尤新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/jingshenjituo.jpg&quot; alt=&quot;精神寄托&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这句话翻来覆去在我脑海里出现了好多次，人就这么走下去总要有点念想，把希望寄于人身上真的会让人这个分裂。要学会舍得。Blog的建立的初心之一就是避免任何形式的互联网审查以存放我的内容，另一方面则是我对内容上有一点小小的追求。我的上一个Hexo主题是我从一位博主那里所看到的，鉴于现在这个Next.js主题对于当时的我来说还比较陌生，于是我选择了简单的Hexo，当时便开开心心搭建起了自己的家。也写了第一篇文章&lt;a href=&quot;https://blog.loveur.life/posts/This_is_my_home/&quot;&gt;《这里是存放奇思妙想的地方》&lt;/a&gt; 。一段时间后，我又一次点进那位博主的主页，突然感到了一阵迷茫，ta的文章更新速度与质量都碾压了我。就在那一刻，我感受到了一些不真实感：我是不是个无趣的人。我这些文章是不是一坨垃圾。有些很简单的道理我当时确实想不通，情绪也变得有些低落起来。这一期间是有两件事情帮助了我。一件是她告诉我，我对她而言是很温暖的人，就这么自然相处下去就好（能相遇真的是太好了）；另一件是我的第一篇文章“凡是有关于我的，就自然而然的属于这里”。和别人比是比不完的，对比之前的自己能有进步就已经是值得欣喜的事情了。顺着自己的心意和喜好就这么自然地发展下去，剩下的就交给时间吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最开始时候，这个标题我有在想过该把“有趣的人”放在前面还是应该把“好人”放在前面，最终便选择了这样。做一个好人永远是我最高的追求，但当下，先去做一个有趣的人。但这个问题又很庞大，什么又是有趣的人呢，没有答案。或许现在我只能做到的是，跟随自己的内心，去做喜欢做的事情，有意义的事情，就这么一点点去积累，最终再看看之前的自己吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上想写这篇文章的时候一直在想我是不是无趣的人，但洋洋洒洒写完之后，心思也变得通透起来，文字真的能给予我力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[我成长得好慢，你衰老得好快]]></title>
            <description><![CDATA[我究竟是什么时候开始能够直面至亲们的衰老]]></description>
            <link>/posts/Aging</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/Aging</guid>
            <category><![CDATA[坐下聊聊]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Marszy]]></dc:creator>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded>&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时隔许久，再握起奶奶的手，仔细端详才真切感受到：她衰老得比我想象要快许多。原来那个和奶奶身高相仿的孩子已经变成家中最壮实的人，原来奶奶的手臂已经瘦得让人心疼，原来她的牙齿已经快掉光了。我小时候曾经无数次想过如果未来没有奶奶的日子，我该怎么活下去，怎么学会直面亲人们的衰老，这门课程我学习了不止十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候我是奶奶一手带大的，父母忙于工作，把我放在乡下交由奶奶照料，我对那段时光的记忆已然不多，只剩下零星的几个片段，都是我闯祸的样子：在面缸里瞎捣啊、刚盛到碗里的面没端稳就翻倒在了地上，模糊的片段中只剩下爷爷的生气和奶奶无奈的样子。一直到小时候上幼儿园时候，其他孩子都能说着本地口音，而我则操着一口异乡口音没有人能听懂。爷爷走的很早，那时候我还六岁，对于亲人的离开没有什么概念，只记得在灵堂中，来了许许多多的人，父亲让我去跪在那边，我却坐在沙发上一百个不乐意。那时候姑姑哭的很凶，两个人搀扶着才勉强支撑着没有倒下去，如今回忆起来，留给我最后的记忆片段只有奶奶在角落里默默抹了两把眼泪。之后奶奶就被接到我家和我们住到了一起，也是在照顾我，小时候到初中的我，是个混世魔王，考试没考好时横亘在我和父亲之间的就是奶奶了，那时候陪伴我最长时间的不是父母，是奶奶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我那时候第一次感觉到奶奶已经老了，她已经七十多了。于是那段时间突然有了一个习惯，我会在深夜熟睡之后去观察奶奶的鼻息，如果实在没有动静，则会伸过手去探探她的鼻下，有时她也会“魇”住，那我也会拍醒她，让她换个姿势，而每晚轻轻的鼾声则是让我最安心的助眠。她也会时不时变着花样让我去吃些新鲜的：有时候会去卖菜的贩子那里听两句做菜的方法，回来之后便给我研究，而往往研究的结果就是我一口都吃不下去；有时则会在电话上听姑姑讲两句菜谱，我记忆中吃过最好吃的面是小时候在乡下奶奶做的一手菜汤面，蔬菜丰富，菜汤清亮。但奶奶那段时间学会了一手臊子面，做过一次之后我觉得十分好吃，给了很高的评价，于是接下来的一个月，我吃了连续一个月的臊子面，造成的直接后果是接下来六年，我再鲜少吃过重油的面。写到这里我才发现，原来奶奶的学习能力这么强，奶奶没有什么文化，认识的字只有家里人名字的模样，也是这个原因，我的WeChat头像有好几年都没有变过，因为她是靠着头像来认人拨打视频的。但即使这样，她在这些年中学会了电磁炉、电饭煲、洗衣机、电饼铛等等一系列家电。甚至还学会了智能手机的使用，用我母亲的话是：你奶奶十分赶潮流。这也让以前听电视的奶奶变成了能够刷快手消遣。家中长辈有过一次齐聚，我的奶奶、我的姥姥、还有我表哥的奶奶。她们每个人都很慈祥，每个人都能做得一手独具自己特色的拿手好面，我对那次会面的印象留到了她们三齐齐坐在我家沙发上，客厅主灯的暖色调打在她们身上，显得十分幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就这样，我和奶奶互相照料着一路走到了我的大学，我也本以为奶奶就可以就此解放了，可以轻松地每天晒晒太阳，和楼下的老太太手牵着手到处走走。但重孙由于家庭原因落入了如果奶奶不去照料就变成独自在家的情况，她又如何放心让不足十岁的小孩独自在家呢。就这样，这几年八旬老人和留守小孩就这么跌跌撞撞互相搀扶前进。我的侄子（也就是奶奶的重孙）学习情况并不让人省心，可以说是我父亲接管了他的学习方面，奶奶则负责照料他的生活。这几年中，如果总结起来，可能最多的情况就是：气的我奶奶血压不稳；我父亲喝降压药；我姑姑抑郁症。我印象中我父亲在小学时候都未曾有对我的学习这么上心过。就连我也很多次前去给他补习功课，可惜成效并不显著。我也觉得并不是每个人都得学习成绩优异，但又如何让长辈接受孩子的平凡呢。接受父母的平凡；接受自己的平凡；接受孩子的平凡。这是一个个坎。我侄子其实蛮可怜的，我父亲奉行严厉的教学风格，罚站体罚更是常事。让我来看，未来只要他不记恨我父亲，就已经非常懂事了。而我奶奶也一直记挂着他的学习，有些时候说话又会很大声，我曾偷偷问过他：你和太奶奶相处的怎么样，她说话那么大声，你还不害怕。他便一下变得有些低眉顺眼说到：凶得很。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到今年，他的妈妈回来，情况变得有些好转起来。当然，最主要的原因是，奶奶老了。十几年前，奶奶身体很弱，进医院更是家常便饭，有一次甚至到了她感觉自己快不行的境地，所幸这一切都熬了过来。这些年来，奶奶进医院的次数其实不多，真的不多。家中长辈已经慢慢都离开了，奶奶是年龄最大的一位。她的血压情况一直不太乐观，每次去看望她都得量一下血压情况，这一行为已经成为我下意识的行为。大学时间过得很快，假期学期交错。我回到家之后，便每周去看望一次奶奶，而每次她都会在楼上观察着我，如果捕捉到我的身影，当我出电梯的时候，那房间门就已经打开了，离开的时候，回头一看，阳台边上一定会有她的身影，我也可以不用去细细分辨，只需要回头挥挥手，她一定能看见。有一次我在临出发学校时候去看望她，将我和她谈话的过程录了下来，时隔许久，我又一次在担心奶奶的身体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/luyin.PNG&quot; alt=&quot;和奶奶的录音&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我小时候会有一种想法，如果我特别特别希望某件事情能够成功，我会愿意在心中祈祷我愿意用生命去换取它能够实现。而我也愿意用我的生命去换取奶奶的生命，今年天气炎热，奶奶的精神状态一直不是很好，每年的夏天都会是一次考验。父亲已经回家说过很多次奶奶的精神面貌不是很好，吃饭也不是很好。其实我母亲也在暗暗担心：老人家如果看起来干净利落，那就很好，如果看起来不太干净，那身体状况也不是很好，这是一种感觉。奶奶自己也很努力其实，如果我没猜错的话，她是乳糖不耐受的体质，她却听从姑姑的建议一直在忍着和奶。我听说后第一时间去停掉了，换一种营养品吧。而这次去看望她的时候，其实，比我想象的要好一点，但比我理想中要坏一点。我并不是多么逗乐的人，但我见了她有数不清的乐子想要讲给她听，我喜欢看到她高兴的样子。她的牙齿原来已经快掉光了，她的胳膊原来已经那么瘦了，甚至一个银手镯对于她都是负担了，已经那么重了。时光荏苒，在我身上体现的可能并不是那么明显，但对她而言为什么就那么飞快流逝呢。小时候我曾经想过如果没有奶奶我会怎么样，这个担心从小学到初中，再到高中大学。小时候我完全没法想象这样的场景，甚至我会想如果奶奶不在了我也不活了。但现在我握着她的手，看着她的笑容，我却一句话也说不出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上天，如果你真的能听见，我愿意用我的寿命去换取她的健康平安，我长大得好慢，她却老去得好快，我想她能见到更多美好的事情，能见证我更多的人生里程碑，能让我成为她的骄傲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望她能健健康康，平平安安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;健康平安是我一直以来最诚挚的祝福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[碎碎念·二]]></title>
            <description><![CDATA[时间过的好快呀]]></description>
            <link>/posts/Chatting2</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/Chatting2</guid>
            <category><![CDATA[坐下聊聊]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Marszy]]></dc:creator>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded>&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知不觉又半年了，这是第二期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.01.28&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/%E9%9A%8F%E6%9C%BA%E6%B3%A2%E5%8A%A8stochasticvolatility/id1504681387?i=1000596412612&quot;&gt;新春特别节目：朋友们问随机波动&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.02.09&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也算是完成了吧 等到日后再一点点填补进去啦
loveur.life&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.02.12&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/-lnHHWRCDGk&quot;&gt;Stanford Webinar - GPT-3 &amp;amp; Beyond&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.02.13&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天获得一个小知识，iPhone的早起闹钟应该是在健康-睡眠中设置，起床铃声也不像雷达那样夸张，都很不错的，时钟里设置的应该算是定时器，至于叫你起床的效果🚬那就见仁见智了，但我感觉雷达对我心脏不好。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/naozhong.jpg&quot; alt=&quot;闹钟&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.02.17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实晚安和早安很大程度能安慰到我:)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.02.27&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=cblfsOIakhk&quot;&gt;Want More From Someone? DO NOT Chase; Do THIS Instead!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.03.10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹新社&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十四届全国人大3月10日上午无记名等额选举：国家主席（习近平）军委主席（习近平）全国人大常委会委员长（赵乐际）副委员长（李鸿忠、王东明、肖捷、郑建邦、丁仲礼、郝明金、蔡达峰、何维、武维华、铁凝、彭清华、张庆伟、洛桑江村、雪克来提·扎克尔）秘书长（刘奇）国家副主席（韩正）。
上述选举中，除排名第一的副委员长李鸿忠得票为2950赞成、1反对、1弃权外，其余候选人均以2952赞成0反对0弃权全票当选。
在选举前，大会以2951赞成、1反对、0弃权通过《国务院机构改革方案》，以2948赞成、1反对、3弃权通过《选举和决定任命的办法》。
大会3月11日将以8%差额从172名候选人中选举出159名常委会成员，等额选举国家监委主任、最高法院长、最高检检察长，并根据习近平主席指名表决国务院总理、军委委员人选。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.03.11&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九点多睡觉的 醒来之后感觉已经到第二天早上四五点了，看了一眼时间十一点半，一直折腾到这会还没睡着，真难受啊（我以后一定要手边放一瓶水&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;别死别死别死别死别死别死别死别死别死别死别死别死别死别死别死多灾多难阿真的是&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.03.17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并要在患难之日求告我，我必搭救你，你也要荣耀我。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.03.24&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想在互联网上消失一段时间&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.03.25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感觉我今晚惨了 浓茶加超长的午睡&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.03.26&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想找个地方发疯&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;和朋友坦诚聊过之后 真的很好&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.03.28&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/r1dytEjbUqo&quot;&gt;プロデューサーの青沼英二がプレイする『ゼルダの伝説 ティアーズ オブ ザ キングダム』&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.05.05&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bbc.com/news/health-65499929&quot;&gt;Covid global health emergency is over, WHO says &lt;/a&gt;
2019—2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你每天会忘记的事情数不胜数，何不把这件事也忘记。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.05.07&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1HT411Q7aY&quot;&gt;風になる - つじあやの&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.05.08&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;：）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/zhixie.jpg&quot; alt=&quot;致谢&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.05.18&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不太清楚是否该用疲倦来形容我的这一周，无论从身体上还是精神上。我的睡眠时间远远超过日常水平，近乎十二小时的睡眠时间让我无所适从，一旦遇到问题也很容易无法集中于当下，一点都拖延不得，心心念念实在是做不了其他事情。我只想找个地方坐一下，躺一下，就这么什么也不干放空一下。阳光甚好，我只觉得焦躁，眼前的日光好似都有了声音，人也变得焦虑起来，只得深呼吸将每日的目标集中下去。长远的规划会让你有前进的方向，短期的目标才能让我有前进的动力，心情是一点也轻松不得，只能每日按部就班的进行下去，就像一个齿轮 一样。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.05.25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只能救赎我自己⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;日暮酒醒人已远，满天风雨下西楼👋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.05.28&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迷茫的时候既不想也无能去寻求改变，就只能保持现状继续下去。我对自己的定位一直挺清晰的，懦夫。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;直到此刻我才发现，我有记忆以来，没有人给我唱过生日歌&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.05.29&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你永不独行🙌&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/23shengri.jpg&quot; alt=&quot;生日&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.06.08&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和澳门说拜拜&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/Macau.jpg&quot; alt=&quot;Macau&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.06.17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;送给大家一段话：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人的阅历不同、所处的阶层、接触的环境不同，写出来的文字自然不同，看客也是一样，有喜欢看二次元的，有喜欢看一本正经的有喜欢看阅读笔记的，有喜欢看深层次的，总会有人喜欢你写的东西，会愿意去看，不过第一个读者，肯定是自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是博主&lt;a href=&quot;https://hanyu.life/&quot;&gt;韩宇&lt;/a&gt;说的，所以，大胆地写，尽情地写，做自己的第一个读者！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.06.19&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我完成了，晚安。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.06.20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最悲伤的一句话是：我已经没有时间了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/notime.webp&quot; alt=&quot;notime&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.06.22&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/bangumi/play/ep336168?from=search&amp;seid=1649675741498666941&amp;spm_id_from=333.337.0.0&quot;&gt;《而立》——生番&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[是再见不是拜拜]]></title>
            <description><![CDATA[SeeYou]]></description>
            <link>/posts/SeeYou</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/SeeYou</guid>
            <category><![CDATA[坐下聊聊]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Marszy]]></dc:creator>
            <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded>&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我毕业了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我应该敲下这行字，以一种宣言的形式。我曾经有想过当这个时刻来临的时候，我内心究竟是怎么想的，会在毕业典礼上听见那几首歌曲而流泪吗；会走在一众好友队列的最后默默地看着他们吗。我不知道，这一天不过是最平常的一天，不是我去迎接它，而是它向我而来，而我的回应也有些出乎意料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;我的毕业旅行&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在临近毕业的时候，我一遍遍地畅想我的毕业旅行目的地：是厦门吗；是长白山吗；是云南吗。这些地方我都很喜欢，每个地方都会是我未来会点亮的一个节点。只是毕业旅行的意义有些非比寻常：这是我第一次与家人以外的人去旅行，这会是一次新奇的体验，而毕业旅行的纪念意义则更为这趟旅途增加了期待值。只是在开头的时候，好像并不怎么顺利：朋友在临近出发时与家人前往厦门，一个非常棒的候选地被迫取消；几位朋友对于云南的自然风光并不是有很大兴趣。再加上人均存在的拖延症，我在出发前甚至已经有了自己一个人出发的想法。但最终随着出发日期的迫近，紧急磋商之后目的地最终决定为以广东为中心，从澳门到佛山广州汕头的美食之旅。（事后来看，我们也确实基本完成既定目标，一周时间品尝了超过一百种食物）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我最终敲定这个计划的时候，我是感觉到有一定的压力的：时间太短了，跨越的城市太多很难找到满意的目标。当我把计划告诉朋友时，她只提醒我：夏天的广东，气候并不尽如人意。当我查阅过当地天气后，天啊。连续一周的50%—80%的降雨概率。这也让我的第一站澳门站计划压力山大：我该如何在极短的时间内把澳门特色的小吃安排明白；如果中途出现意外有什么补救措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一天下午抵达澳门后，下马威便是阴云密布的天气，当我从空调车上出来，这让我一个内陆孩子头一次感受到小小的震撼：我的眼镜就这么起雾了，衣物就好像趴在你身上，人也随着天气的变化而躁动起来，这也让我在渔人码头观看落日的想法落空。当我们在酒店安排好行李后，出发今天的第一顿饭。说实在的，如何设计第一顿饭是耗费我精力最大的一次，我们居住在澳门半岛，靠近酒店这一侧很难找到什么值得尝试的食物，当选来选去（其实就是在小红书上一直刷刷刷啦）最后发现，还真有一家华泰食馆评价不错，泰式贵刁的黑汤由店家调教的非常不错。OK，就决定是这家了，最终体验下来，感觉平平吧，唯一值得称道的点是，他家的辣椒粉非常棒，正确的食用流程应该是：刚端上来的时候吃一些；加入辣椒粉再吃一些；最后加醋。味道变化非常大，对我而言，当把辣椒粉加入进去后，这碗汤的味道瞬间被拔高了一个档次，变得好吃起来。
&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/huatai.webp&quot; alt=&quot;华泰食馆&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来的夜宵本来原定计划是去品尝明记牛杂，但转来转去店面没有开门，老板也没摆摊，只得作罢。在永利的发财树下发了会呆，第一天的行程就此作罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天起个大早，我们前往金利食店，去尝试一下它家的咖喱鸡米。非常棒，真的，可以用精彩来形容。这是我吃过最合我口味的咖喱，纵观整个旅程，这份咖喱牛腩鸡米也是能排进前二的水平，它非常好地掌控“平衡”，无论是酱汁的醇厚还是不同香料的层次感，它都处于一个刚刚好的阶段，真的是极具细腻又美好的体验。接下来则是常规的澳门名胜游览，在这期间发现一个小事：我的入境小票找不到了，我很明确地知道它应该在酒店里，但我实在没法放下心去晚上回去再找，只得脱离队伍一会单独去补张小票。事后来看，实在有些丢三落四：它就在我第一天所穿的长裤口袋中，我第二天换了衣服没能及时把它取出来。至此之后，我所有的证件小票用完之后都即刻归位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午餐我们去了一家名叫金美食的小店，这是我一直关注的一位香港up主去澳门旅游VLOG时提到的一家店，她着重强调了这家的猪油渣捞幼面真的非常好吃。那我们的午餐就定在了这家小店，我最终选择了与视频中一样的点单：猪油渣捞幼面加蛋。很符合我的口味，能感受到猪油渣的香味裹挟着油涌进你的嘴巴里，你的嘴会被面填满，非常朴实饱满的美味。
&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/zhuyouzha.webp&quot; alt=&quot;猪油渣捞幼面&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午来到了氹仔！好吧来见识见识纸醉金迷，要是硬说这趟旅程有什么好的风光可能就只有在氹仔的几家娱乐城了，沿途官也街上吃了蛋挞、牛杂、糯米滋。还好，正常小吃水平。当我们在小广场上边吃边聊时，我笑称“如果我是店主，我想找批水军，每天不同的账户去发这小吃街上值得一吃的店铺，这来来回回就这几家网红店太没劲了，流量全被他们抢光了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚餐去尝试了一家葡国菜，天地良心，我真的对这家没什么兴趣，只是朋友强烈建议澳门一定要尝试一下葡菜，所以只能在最终的菜单里加入了这一道正餐，结果上来说是可以入选最令人失望的菜品，无论是价格还是口味都没有做到及格线之上，令人遗憾的一次尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三天早上我脱离小伙伴独自前往香港，我需要在香港开立银行户口，我简直受够了大陆的全球付全球拒，远离大陆的VM卡会大大提升我的幸福感。经过港珠澳大桥的时候我是真切感受到这份震撼，就像一条巨龙一样横亘在海面上，两侧的海岛相距甚远，目光所及只有无边的桥面向远处延申（整座桥上是真的·真的·真的没有车）奇观啊！好家伙，我真的好家伙，我都不敢想这桥的成本有多高。开户过程一切顺利，遇到的工作人员也都很好，很友善，非常棒的一次体验~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赶往顺德，晚餐在粥底火锅解决，不同菜品在粥底涮过之后，口味各异，但都鲜美可口。这里非常推荐油条（OKOK天津叫果子）稍微涮涮就可以获得极鲜的口感。但很奇怪的是，我和好友的涮品相同，饭量类似，但最后剩余的粥品口味却有着很大的差异，只得归咎于涮菜的时间存在了那么一小许差异（笑。散步回酒店路上，找了家甜品店（好吧所有的店都是经过精挑细选的）尝试了一些甜品，我一直是对广东的双皮奶抱有极高的期望值的，以至于在所有的甜品店我都有点双皮奶来品尝。可能是在佛山吃得太舒服的缘故，接下来几天的双皮奶带给我的体验都不如第一家来得惊艳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广州之旅给我留下的印象很少，早茶，夜宵，这是充满生活气息的城市，我喜欢饭后坐在椅子上发呆，看看当地人点了什么，于我而言的新奇体验，或许对ta而言就是日复一日的生活。我匆匆来到这座城市，想要从这里摘走一份记忆，它也慷概招待了我，下午好好休息睡个好觉，晚上出来走走停停，下顿馆子。得出一个真理：饿了吃什么都好吃。离开那天早上，我没有再去吃一顿早茶，而是去尝试一家鲜虾云吞面，面条柔软弹牙，汤清味浓，鲜美异常。临走在路上找家心仪的店打包一份烧腊打算在路上品尝品尝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来到汕头，其实汕头的旅行并不顺利，最开始预定的高铁票由于我们晚到两分钟停止检票，不得已改签到俩小时后，这也是人生中第一次没赶上旅程（笑，算是另一种新奇体验吧。烧腊也放的有点久，汤汁流失的很严重，不过还是能品尝出其绝佳的口味，完全被汤汁浸润的鸭肉，越嚼越香（已经有些分泌口水了）。第二天睡得自然醒，打算去吃顿牛肉火锅来作午餐。我在这一顿最成功的决定应该是调制了一份好的蘸料，嫩滑的牛肉从锅里出来，沾染上小米辣与沙姜的味道，送到嘴边简直让人想把舌头都吞下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/niurou.webp&quot; alt=&quot;牛肉火锅&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃完溜食来带汕头小公园（好像每个城市都有一个古文化街这样的东西）我在这里其实遇到了我完成毕业过程中最难过的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远远看见有一年轻老板在经营一家小店，卖的好像是明信片这类的商品，周围的游客还不少，络绎不绝都在选购。我也调整方向向小店走去，老板画的确实很有特色，是汕头的一些景观，或者说小店周围的景观，抱着购买纪念品的想法，我也想去购买两份回家。当我付钱离开的时候，我听到旁边小桌子有女孩在问老板“你好，一份寄新加坡，一份寄台湾。”我好像是应该写一份明信片，我最开始的计划中，应当是在厦门完成这个心愿，那换个地方完成也未尝不可，我走向了写字的地方。只是，我不知道写给谁，对不起，我真的不知道。我没有寄过这样的平信，这是我第一次以朋友的身份寄信，我找不到一份地址，我就坐在那，开开心心地选出来喜欢的明信片后，看着它却没了主人，旁边的女孩好熟练呀，甚至可以用潇洒来形容，提笔写下寄发一气呵成。我就像条败犬一样坐在那里发呆，我做不到，我互联网上的朋友没法给我一个拥抱，我现实里的朋友没法真正与我交心。这份割裂就这么吞噬了我，我不敢说出来，如果就这么说出来，如果你不喜欢，失去了我仅有的好友，我又该怎么办，没有人做错什么，我真的，不知道该找谁去说，我怕会打扰你，我怕我情商太低根本感觉不到你的疏远，我怕我们连朋友都不是。我坐在小桌旁看着朋友在远处向我走来，我挑出了明信片却没了收件人。说实在，我是彷徨失措的，我告诉别人自己想去寄明信片，到头来一个人也找不到，未免太可怜了点。我只得在群里向朋友们求助。求对我而言的意义要大于助。还好，我能收获朋友们的关照，我会永远记得寄出的明信片。还好私聊他时候及时在，最终一份寄往了树的苏州，一份寄往了luo的澳洲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ &lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/chat1.webp&quot; alt=&quot;chat&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/chat2.webp&quot; alt=&quot;chat&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直很感激能通过互联网认识这么多的朋友，如果没有这些人我也想不到我会变成什么样子。我在那家店里坐了一个小时，直到时间到头，没能收到下一个地址之后。店主趴在里面的桌子上小憩，我在外边吹着风看着人们在烈日下合照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到学校后，其实我们错过了很多东西，错了了年级合照，班级合照，只是这些都不重要了，随着时间的一分一秒流逝，我已经不再遗憾以往错过了的东西，我只想好好随着时间走，亲手触碰一下它。很多时候我会亲手触碰我身边的事物，在此刻默念“我应该记住这一刻”，这一行为就像是一个个节点一样，让未来的我能够感受到当下的我所作所想，让思绪飞回到原点：这是最后一顿晚餐、这是最后一次落日、这是最后一个早安。隔了好久时间我也去听了一次歌会，其实是看到两首歌名才决定要去的《NEW BOY》和《凤凰花开的路口》，这一段时间以来，一直有一句歌词在我脑海中萦绕：“时光的河入海流，终于我们分头走。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/twitter1.webp&quot; alt=&quot;凤凰花开的路口&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“离别没说再见，你是否心酸。”废话，他妈的当然会啊。所以每一次告别都要很正式，要好好告别：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是再见，不是拜拜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伴着星辰入梦]]></title>
            <description><![CDATA[祝我生日快乐]]></description>
            <link>/posts/23Birthday</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/23Birthday</guid>
            <category><![CDATA[坐下聊聊]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Marszy]]></dc:creator>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded>&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Happy Birthday To You~ 祝你生日快乐~ 小呀~小智远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;我的第一首生日快乐歌&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实直到我生日前夜，我回想了一下，自我有记忆以来，好像没有人为我唱过一次生日歌，也鲜少有生日蛋糕这种东西。我们家一直以来并不是很注重“仪式感”这种东西，非必要的事情在这里那便意味着不要。将生活过成生存罢了，我好像被迫要成熟的很早，我听惯了“你已经长大了，不会还要***吧”这类的话，我也是在当时懵懂的告诉自己是不应该再有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我今年收获了三份生日快乐，生日快乐呀。而我也在今年收获了第一首生日快乐歌:) 其实仪式感这种东西对我而言更多的会意味着正式的面对：你有好好晚安吗，会有个好梦的；你有好好告别吗，会一切顺利的，心理的暗示会给我更多的信心。信心对现在的我而言，真是太重要了。临近毕业，许多事宜叠加到一切铺天盖地朝你而来，你身边的一切都在推着你往前走。环境的变化总会让我有些不适。我能在行为处事上处理的很好，只是在安静下来的时候，痴痴地望着某处，这个时候我才能更好的通过它来认识到我的存在，我喜欢发呆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;我的避风港&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;压倒你的不会是某一件事，是一波一波的浪潮拍打在你身上，而当你被脚底的石子绊得一个踉跄，这时一个浪头打来，你就趴在那哭，也不管是什么眼泪鼻涕全流下来了。很多时候某件事情单独拿出来真的并不只得一提，甚至事后我都觉得，何必呢，放过自己吧，不要再胡思乱想了，陷入自我怀疑的螺旋中去会让你更加沉沦。只是当时很难接受，会委屈，会失落，会徜徉在这份情绪中。我想得到一个YES，一个肯定，对你好这句话我真的听够了，于我而言，我真的很难找到无条件支持我的地方。对于常人而言，这个地方是家庭，但对于我，这个地方又往往是痛苦的来源，总是以为我好的名义干着让我困扰的事情。我无法将我的未来困在一眼望得到头的编制中，我父亲对十年前的我有一句评价是“心比天高，命比纸薄”，我并不觉得有什么不好，我只想我能快乐，这一趟旅程并非是轨道，没有正确答案，按部就班也好，精彩绝伦也好，不要以生存的态度去对待每一天，我们需要生活。每一天我敢坦言我比前一天多了些什么，这已经是一项了不起的成就了。我更喜欢旷野，所有人的路都不会相同的，但我们最终的目标是让自己能有更好的生活，这就足够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;翼&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望尽可能把我生日这篇文章写得积极点，但我最近状态实在不佳，加上临近毕业，情绪有些不太稳定。只能是在一个开心的夜晚絮絮叨叨这段时间的困扰和想法，幸运的是，经过时间的磨砺，我也越来越能够与负面情绪相抗衡。我能逐渐在这样的环境下保持一份平衡，或者是搁置，让时间线来推动事物去前行，只需要按部就班做好自己的事情，什么也不用想，只管去做当下的事情就足够了。而我自身就能在起起落落的状态中保持一种前进且不会伤害到自己。目前来看，效果还不错，至少能将现状维持下去，并时不时会有转机出现，至少去相信美好的事物会发生。一切都会变好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;星河入梦&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说我希望接下来有什么心愿的话，让我许下一个虚无缥缈的愿望吧：愿你星辰常伴天地皆入梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，好梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[于我而言的Apple]]></title>
            <description><![CDATA[很精致的一款玩具]]></description>
            <link>/posts/Apple</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/Apple</guid>
            <category><![CDATA[小玩具]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Marszy]]></dc:creator>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded>&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前段时间我购入了一台IPhone SE2美版，用了一段时间之后有些感触，想趁这个机会来分享一些感受，顺便说一下自从我使用苹果产品以来的一些体验和购买建议。&lt;strong&gt;会有很多主观体验&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;它的”完美“和致命&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我已经想买一台备用机很久了，我目前在用的主力机器是IPhone12 Pro Max。它的尺寸和重量于我而言实在是太大了，我的手掌是属于比较小的，经过这些年的使用，它已经让我不堪重负了，我实在不想患上腱鞘炎或是其他的疾病，（所以我其实一段时间以来是以一种比较奇怪的姿势在玩手机：通过中指或是食指来操作）而我又距离数字极简主义这种事情太过遥远，因此，如何让自己在玩手机的时候同时尽可能“健康”对我而言就是一件必要的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先我的需求会有这么几个&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;它要足够小巧&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;它的性能不能太弱&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;它要有eSIM&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;其实当把需求列举齐全后，候选名单上就已经只剩下IPhone的mini和SE了。目前仍然在做小屏手机的厂商寥寥无几，太多厂商冲向了高续航强性能的赛道。当然，我这是在站着说话不腰疼，如果我只有一台手机那我当然也希望它拥有着这样的表现。只是这样一来，留给小屏手机的选择就太少了。对我而言，六英寸以上的手机真的很难称之为小屏了。因此只能将目标锁定在外版iPhone中。恰巧在三月初，我扫到了这台手机，一千元的价格配上基本全新的成色对我而言极具吸引力的，果断下单体验一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;轻，太轻了。我已经很久没体验到手感这么棒的手机了，它拿在手中的感觉真的像是圣诞老人送给好孩子的玩具一样可以时不时拿来把玩，能够让我不由自主发出感叹“手机就应该是这个大小和重量啊”，说实在的，记忆中上次拿到这种大小和重量的手机已经要追溯到十年前了。我已经用了太久的半斤机，霎时间回到一个一百克出头的重量，这种体验所带来的快感是无与伦比的。只是这种快乐在我使用的这段时间里在逐渐消失，其原因归根到底只有一个：&lt;strong&gt;续航&lt;/strong&gt;。SE的续航是出了名的差，它就像一个精致的玻璃娃娃一样，非常适合拿来做玩具，但如果要想拿它作为工具，那在生活工作学习中遇到的问题一定会让人爆炸。一天两到三充，如果你使用频次高一点那可能会更多，这对于用户而言是致命的，如果要保证它能用，那充电宝就是必要的，但这样一来SE轻便的属性又何在呢，因此这款手机，真的只能在闲暇时作为玩具使用。或者说，让这个手机回归手机最本质的功能：打电话。同样的，mini系列的产品有着近乎同样的问题，这对于目前的小屏手机而言，似乎是一个很难找到平衡点的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是，对我而言，这便够了，平常我一直把它放在无线充电底座上，我也在里面塞了两张eSIM进去（顺便推荐一下香港ClubSim和英国Vodafone家的卡，保号成本低，只是拿来接接短信验证码什么的再合适不过了）时不时拿来刷刷信息流，它就像一个精巧的小玩具一样，但这正是我想要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我目前为止购买最值得的产品应当算是iPad Pro（等我把Mac mini买来当Surge启动器再说），它真的在我生活学习中提供了极大的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/TodayatApple.webp&quot; alt=&quot;TodayatApple&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Today at Apple 近期看到了苹果在又重启了创想营活动，突然想起来之前还参加过一次苹果的线下课程以及线上的几次宣讲。不知你是否有兴趣去参加一次苹果的线下宣讲呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是由苹果每天在Apple store里开放的免费课程，只需简单的预约（甚至都不用预约，只需前去，工作人员会准备好一切）来Apple学习、创作、获取灵感。
其常规课程分为摄影、视频、音乐、艺术与设计等板块，时不时还会邀请其他创作者来分享他们的经历以及技巧。通过Apple产品线的各种设备，演示如何更好的利用这些工具去创作。Give people wonderful tools.And they’ll do wonderful things.
这是我预约那节课上画出的“作品”，那节课上工作人员通过procreate以及Apple的拍照功能为自己描摹出一张自画像，于是我也模仿出了一张表情包，尽管事后看来这只猫咪画的十分粗糙，甚至都没有图层，但这仍然给当时初拿到iPad的我极大的鼓励与兴奋，我将它展示给了那位工作人员以及我的母亲，事到如今我还记得那时开心的样子。尽管这看起来很笨拙，可是依旧十分动人。Thanks Apple 🙌&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这是我在之前体验过Today at Apple线下上课时候的一个感想，那时的我对一切都很好奇，也乐意去尝试（只是一直很遗憾没找见机会去参加有其他领域的老师讲解的课程）我真的很喜欢去不同的地方去听听他们是怎么讲课的，我也听过一节线上课，那期课程是由flypig与Tim合作制作的&lt;a href=&quot;https://www.apple.com.cn/newsroom/2022/02/winter-break-homework-shot-on-iphone-13-pro-max/&quot;&gt;《寒假作业》&lt;/a&gt;的幕后花絮，他们在那期课程里讲述了许多很有意思故事，也有其他的音乐人，制作人受邀讲解过线上的课程。这当然是一种营销策略，它会通过大量的课程教会你如何更好使用苹果产品，甚至会去教小孩子如何编程，培养他们的兴趣。我到现在还记得我逛街累了打算去Apple Store里休息一会，上面就有一位工作人员正在讲解iPhone的拍照的一些小技巧，而底下真的有阿姨在认真地听。我感觉这其实是真正需要其他公司去学习的一点。引用这句话其实蛮俗气的，只是我觉得它却能真正表达出我的意思：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Technology alone is not enough. It’s technology married with the liberal arts, married with the humanities, that yields the results that makes our hearts sing.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Apple Watch Ultra出来之前，我一直觉得S5的陶瓷款是最好看的款式，没有之一，只是当Ultra出来之后，我就感觉很难再让Apple出陶瓷款了，（顺便说一下，平面表盘确实好看多了）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你并不明确自己的需求，仅仅需要一些Apple产品的购买建议，我这里有一些小灵感或许可以供你参考：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;购买最低款的最低配（这样能让你以最低的价格体验到Apple的设备，如：Mac mini 256G版本，iPhone基础款）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;购买最高款的最低配（这样能让你以相对较低的价格体验到旗舰性能，只是可能会在像硬盘、内存、核心等地方有所阉割，如：iPhone Pro Max最低配）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;购买最高款的最高配（这其实在某种程度上来说是性价比最高的选择，往往这样一款旗舰能陪你工作很长时间，如：Mac Studio）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[翀·一]]></title>
            <description><![CDATA[近期的一些生活片段]]></description>
            <link>/posts/life1</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/life1</guid>
            <category><![CDATA[坐下聊聊]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Marszy]]></dc:creator>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded>&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个系列的文章就叫做“翀”吧，我很喜欢借以美好寓意的字词来表达对某件事抑或是对自己的期望。这应该算作是我在人间晃晃悠悠的日常吧，摇摇晃摇~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;名字的由来&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;其实我有个曾用名叫做“懿”，本义为美好，直到今日我的小名依然唤作“懿儿”。或许我对于美好名字的追求对比他人要重一点，总是喜欢用一些美好诗歌的字词或者本身带有很好意义的字，这会让我觉得我接下来的行动会被祝福。翀[chōng]这个字释义：向天上直飞，相当于“冲”。会带来一种积极向上的感觉，我很喜欢，借以光明积极向上的意气，就这么一点点走下去吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;信仰&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;前文有提到过我做事常常想会被祝福，我也曾试着给自己找一个信仰，我也很喜欢圣经里的一些话，但我又很清楚感觉到我的心并不在那里。前段时间我的心情其实蛮低落的（这已经算是美化的说法了，直白点就是有些自我怀疑的小爆炸），这篇文章本应该在那个时候就写出来，不过当时我脑子实在有些混乱没法很好理清思绪，所以就一直拖到现在。那段时间我去了一次大悲寺。（说实在的，天津这地方除了不适合工作，干啥都合适），怎么说，我并没有一个很明确的目的去求心安或是有什么心愿。或许比起祈求佛祖保佑，我对于大悲院里的花花草草更有兴趣一点，我就这么带着一个心愿牌逛完了整个大悲院，也没有上香，也没和任何人说话，就那么静静坐着。我看到了许多景象：有颤颤巍巍的老人推着轮椅去摸完一座铜塔（很抱歉我真的不知道这是什么）然后又立刻摸到自己身上，彷佛将祝福加到自己身上一般（写到这我突然意识到我喜欢美好名字的行为和他们其实也一样）；有和我一般大的学生有样学样模仿周围人拿着香拜遍四方神佛的；有电话打个不停的辛苦的打工人，也有穿着皮鞋的外来和尚。我就这么静静在四面佛前坐着，有小鸟在屋脊上跳来跳去。虽然我并不明白他们为什么要做这些动作，有什么讲究，我也不想逢神便拜。或许来到这里的人并不是真正索求什么，只是为了了却心愿，然后“哦，我是受到祝福庇护的人，我会做到的。”这样真的也挺好的，我也没有什么资格去评价别人，但能够给予自己信心，这也是我迄今为止没有宗教信仰的原因吧，我会在任何时刻相信自己，我会做到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/laicizuosheng.webp&quot; alt=&quot;来此做甚&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这里放两句我很喜欢的圣经里的话吧。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“并要在患难之日求告我，我必搭救你，你也要荣耀我。”——詩篇 50:15&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“因为凡祈求的，就得到；寻找的，就找到；敲门的，就为他开门。”——馬太福音 7:8&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;盛大逃亡和一场游戏&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;前不久《泰坦尼克号》在中国内地重映，说实在我对支持中国电影没有任何想法，我觉得我不去看电影就是最大的贡献了，但我还是很愿意支持影院的。而同时间也有一部很好玩的电影差不多时间上映，于是合计一下，干脆一个下午全部看完，这在事后来看是个并不太妙的主意，因为一下午看完两部电影我的脑袋实在有些吃不消，所幸第二部电影属于是合家欢的比较轻松的电影，这也让我打消了以后连看两场电影的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/Titanic.webp&quot; alt=&quot;泰坦尼克号&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《泰坦尼克号》&lt;/strong&gt; 看的人是真的少啊，本来我是想预定杜比影院的，但无奈数量实在太少了，天津唯一一个杜比影院在滨海新区，而且放映时间也很一般，根本不合适。无奈放弃，不过大屏幕以及影院的音效带来的观感还是非常激动人心的。这是我第一次在影院里观看《泰坦尼克号》，这部电影我看的次数也不少，就有朋友对我说，看不腻吗这么多次了。不会，真的不会后悔，我说直白点，我就是为了音乐去的，这是家庭观影很难带给我的感受。当爱尔兰哨笛响起来的时候我真的有在轻抚我的心脏，情不自禁地深呼吸。这里面有无数的名场景，我也不想去评价这部影史传奇，当他们战战兢兢站在船首的时候，当他们伴随着欢快的音乐盛大逃亡的时候，当那支乐队在甲板上仍然在演奏的时候，当那对老夫妻在床上紧紧相拥，当那位母亲在哄自己孩子睡觉的时候。你打开门还是那个漂亮的人在一直等你，笑得还是那么灿烂。这里是天堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/The%20Super%20Mario%20Bros.%20Movie.webp&quot; alt=&quot;超级马里欧兄弟大电影&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二部电影就轻松多了，&lt;strong&gt;《超级马力欧兄弟大电影》&lt;/strong&gt;。不过在说这部电影之前我想先说一下在二代激光IMAX的观影体验，这是我第一次在这种影厅观看电影，观影体验可以说是精彩绝伦，超高亮度的巨大屏幕带来的观看体验是前所未有的，如果配合好影片我只能说这是一种极致的享受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到电影而言，可以说是一部很好玩的电影，对没错，是很好玩。我看到了我此生见过最大的Nintendo，可以说这是完全粉丝向的作品，你如果玩过任天堂的游戏或是对他们有所了解，你会看到许多熟悉的元素在银幕上，这会带来一种别样的体验。但如果你从未了解过，那这部电影就非常一般，剧情乏善可陈，叙事极其直白，人物也没什么层次可言，所见即所得：他就是个普普通通的英雄。照片是我和朋友在结束后拍摄的，遗憾我们没有PS5，不然三家齐聚影院观看任天堂大电影也不失为一件美事（笑），事后来看它已经成为影史最卖座电子游戏改编电影，也不得不感叹任天堂就是tm世界的主宰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来这里我会放一些我如何走出坏坏情绪的，但想了想，暂时只想把这些内容留在那段时间吧，我当时能够说出来其实就已经和自己和解大半了，能够自我消解这对于我而言是最好的选择，也有她帮了我很多，呼，我无数次庆幸谢谢有她。无论什么时候我都会相信自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023.04.26夜&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[我想和你虚度时光]]></title>
            <description><![CDATA[我喜欢的一些诗歌，歌词。]]></description>
            <link>/posts/Poems</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/Poems</guid>
            <category><![CDATA[书影音]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Marszy]]></dc:creator>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded>&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文最后更新于2025.12.26&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;收集一些我喜欢的诗呀，歌呀。没有规定的诗体、没有最喜欢的歌手、没有语言的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;h4&gt;我想和你虚度时光&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;我想和你虚度时光，比如低头看鱼&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如把茶杯留在桌子上，离开&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;浪费它们好看的阴影&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还想连落日一起浪费，比如散步&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直消磨到星光满天&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还要浪费风起的时候&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在走廊发呆，直到你眼中乌云&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全部被吹到窗外&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经虚度了世界，它经过我&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疲倦，又像从未被爱过&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是明天我还要这样，虚度&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;满目的花草，生活应该像它们一样美好&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一样无意义，像被虚度的电影&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些绝望的爱和赴死&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为我们带来短暂的沉默&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想和你互相浪费&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一起虚度短的沉默，长的无意义&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一起消磨精致而苍老的宇宙&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如靠在栏杆上，低头看水的镜子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到所有被虚度的事物&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们身后，长出薄薄的翅膀&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——李元胜&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我不知道该怎么说，我脑袋里有两个小人在打架。一个在说：“&lt;em&gt;可是爱情已经不再时髦了，诗人已经杀死了它。他们写了这么多关于爱情的诗，弄得没人相信他们了，这不足为怪。真爱是痛苦的，还是无言的。”&lt;/em&gt;，另一个在说：“亲爱的，我想和她共度余生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就这样有你在就好，无论做什么。我曾经参加过不少次婚礼，只是大部分时候我觉得也许只是合适，我很难感受到爱情。我会去翻看一些婚礼上的First Look，当看到那个神情的时候，你会长舒一口气：Oh，ta就是我想要一起相伴的人。我以前并不喜欢去做“无意义”的事情，我更愿意将资源精力投入到更“实在”的事物中去，但慢慢我会发现，所谓实在的事物都会随着时间消逝，只有这份记忆将伴随你一生。去海边夕阳下手牵手散步，不经意对视时会发自内心的欢笑；压力过载时躺在沙发上抱着，一句话也不说，就这么“充电”。哦，我真的很喜欢抱抱。会为她写情书，为她写歌，为她做一切能够让她开心的事情。和你在一起虚度时光就已经是一件十分让人欢喜的事情了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;慈恩寺下题名处，十七人中最少年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——白居易&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;当时年少春衫薄，骑马倚斜桥，满楼红袖招。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——韦庄&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;意气风发少年时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我多么希望，有一个门口&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早晨，阳光照在草上&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们站着&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扶着自己的门扇&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;门很低，但太阳是明亮的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;草再结它的种子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风在摇它的叶子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们站着，不说话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就十分美好&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——顾城&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;昨夜星辰昨夜风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;以前人们在四月开始收获&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;躺在高高的谷堆上面笑着&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我穿过 金黄的麦田&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去给稻草人唱歌&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等着落山风吹过&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你从一座叫我的小镇经过&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚好屋顶的雪化成雨飘落&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你穿着透明的衣服&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给我一个人唱歌&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全都是我喜欢的歌&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们去大草原的湖边&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等候鸟飞回来&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等我们都长大了就生一个娃娃&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他会自己长大远去我们也各自远去&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我给你写信&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不会回信&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就这样吧&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这并不是一首诗，但我还是想放在这里，我很喜欢这句“我们去大草原的湖边，等候鸟飞回来。”脑海里不断循环这句话。我其实，一直很遗憾自己不会唱歌，曾经想过自己成为一个电子音乐制作人，但FL Studio都更新了几个大版本但还是没能做到，只会卖弄些笔杆子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/love%20song.png&quot; alt=&quot;love song&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;會不會 有一天 時間真的能倒退&lt;br&gt;退回 你的我的 回不去的 悠悠的歲月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——五月天&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;：）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;暮春者 春服既成 冠者五六人 童子六七人 浴乎沂 风乎舞雩 咏而归⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——《论语》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;富贵非吾愿，帝乡不可期&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;似此星辰非昨夜，为谁风露立中宵&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——黄景仁&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;是啊，为谁呢&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;臣无祖母，无以至今日，祖母无臣，无以终余年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——李密&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;读的次数越多，越能动人心弦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[捕梦网]]></title>
            <description><![CDATA[做过的一些奇妙的梦]]></description>
            <link>/posts/Dreams</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/Dreams</guid>
            <category><![CDATA[奇思妙想]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Marszy]]></dc:creator>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded>&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/fengmian.png&quot; alt=&quot;捕梦网&quot; style=&quot;max-width:100%; display:block; margin-bottom: 20px;&quot; /&gt;&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文最后更新于2025.11.28&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很少做梦，在大多数情况下我的睡眠质量很好，我妈曾经笑称在我睡觉的时候哪怕是地震来了我也不会醒来。所以其实我的梦境很少，更何况在醒来后的一段时间内，大多数梦中的内容也会被遗忘，被记录下来的更是少之又少。所以在我能够回想起来的时候，把它记录下来，在日后回想起来的时候也算是能增添一些乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梦境会不会是我们在另一个世界真实经历过的事情呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022.01.29&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做了一个梦，梦见我还是个高中学生，还是在我上过的高中。教学楼都一样，B栋。但却有某种超能力，速度极快，战力强悍。这个世界有同样人形的异族，但他们大多却没有理智，非常暴力，我一直偷偷杀掉他们，直到我干掉的太多，他们一族的王子找上门来，我也不知道为什么感觉到他的强大，下意识不可为敌的感觉。也许是听说，也许是直觉。他骑着一匹坐骑，好像北欧神话里的斯雷普尼尔一样，带着一个小书童，从校门进来后在找我，在询问别人的时候十分有礼貌。我感觉到不能被他们抓到，否则会有大麻烦发生。我一直在教学楼里穿梭上下来回利用地形躲避，他一直狂笑着高呼我的名字，直到那个小书童提出主意利用和我同班的一个女生来威胁我，我就醒来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022.02.03&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我，登山，参加圣兽选拔，我的伙伴叫紫天晶，有一对姐妹俩和它很亲密，紫天晶选择了我，走得是飘在空中的极细的山路，明明看起来很容易掉下去但我却感觉如鱼得水，就好像游龙一样攀山而上，身后也会拉出像长龙一样的炫光。路上也会有一些小的阻碍，会有岔路，但都并不是很难。但看起来好像也只有我和紫天晶很轻松，我们能远远地望见我们的竞争对手，姐妹也都不轻松，被我们远远落在了后面。虎如意（小姑娘），虎如意付费让我们带着她，代价是一件护腿板，到达一栋独立的房子，房子四面通透，这是一道关卡，每一关的守关是制式的小兽，所有人的挑战都一样，但这一路的守关小兽看见紫天晶瑟瑟发抖，也会有人带领着它守关，虽然害怕却也无可奈何。有人来监督战斗，刚一见面，守关小兽在紫天晶下根本无力反抗，只能不断逃命。考官要求停下退后，要宣布规则，如果违反规则，会有四层处罚，最严重的一层会增益一倍的守关兽，削弱自身二分之一。我喝停了紫天晶，后来姐妹赶来又想要立刻战斗，紫天晶和姐妹看见守关小兽会非常易怒，想要撕碎它们，我连忙挡住。有人在暗中窥探，很奇怪为什么小公主会付费让这个人带路，是想要选择这个小子，还是只想看戏。等到考官宣布规则结束，双方也走上战场，打开门口的风扇，一下子就坏掉了，守关小兽在战斗时闻到了非常熟悉的气味，那是毛发在飞舞，血液的气味，自己的血液！闻到这个味道后一下子清醒了过来，反应过来后发现自己即将被紫天晶撕裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022.03.06&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世界表面上是现代世界的样子，但却有着超自然力量的存在，我不记得任何一个人名字，只记得有几个人物关系。有两大组织一直在暗中发展科技，一个组织是由一个世家掌控，主要负责人是一个男人和他的未婚妻（她的身份却是我的前女友，好怪）。另一个组织却是普通的平民所组成的。我是平民组织的一员，两大组织在海滨城市展开决战，打得昏天黑地，好像世界末日一样。到最后世家略显颓势，想要离开，叫来一架巨大的客机准备降落在郊区的机场。我化身变成等身大的高达，切开了从机头到机翼的那一部分，飞机坠毁在山上。男人在战斗中受伤，未婚妻在照顾她，我当时扮作是一个小仆人潜伏在他们家中，我看到她亲手杀死了那个男人，她一直流着泪在问为什么，她好像很少流泪，而男人至死都还带着笑意，一点都不怪她。她吸干了男人的血液，到最后被吸尽了的时候，连两条手臂都被拽断了却没有血流出。女孩仿佛变了个人，伸了懒腰，说自己想喝可乐，我连忙去准备。她边喝边笑说已经看穿了我的身份，也是这时向我解释刚刚发生了什么，原来她一直都在他体内培养着某种神性种子的东西，只要等到时机成熟，她就可以通过吸收他的血液来恢复到真正神明的力量。她最后问我还有什么想说的。在生死攸关的时候，我却觉醒了，我体内有一种来自神界至高无上的力量，她神明的实力和我比就好像萤火与皓月一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023.04.26&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梦到所有吃饭的地方都被洪水淹没了，唯一剩下那个去吃饭还不被欢迎，被人赶出来了呜呜呜&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023.04.27&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梦到我喜欢的战队一路来到全球总决赛，一路过关斩将，在即将进入决赛的一场比赛中，现场有一个很大的舞台，正中心是大屏幕，双方选手在两侧台下比赛。面对的对手好像是DK，第四把队员都选出了绝活，打野豹女前期无敌节奏，即将接管比赛了。可中间突然叫了一个暂停，回来之后所有队员全都不见了，让二队来代打。我的身份好像是官方的工作人员，我不理解来到后台去寻找原因，一路找到住的地方发现队员的家人们都在收拾行李，问原因也不说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023.08.08&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和朋友们居住在一颗美丽的资源星上，我们生活的国家很像韩国（？）在这个星球上我们同另一个种族一起生活着，资源星有一颗实心金属质地的小卫星。在一次竞选的集会宣传活动中，对方发动了大清洗运动，我们换上了对方的衣服就这么潜回家园，有好多辆警车过来，却都没有发现我们。路过一个学校，设施环境就是我小学的模样，但里面上学的却不是我们的同伴，我们沿着操场的墙根前进，但有一个排球飞了过来，砸中了我的脸部，我将它扔了回去。就在这个时候我抬起头发现天空好像崩塌了一样，一个外星种族的高等生命，好像在操控无比庞大挖掘机一样，但这个“挖掘机”的头部却是由那个金属小卫星组成的，那颗卫星就那么铺天盖地朝我们砸了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023.08.16&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;背景是处于战时，梦见我参军入伍后被部署在一座名为建构山的山上。我有两位好友与我一同入伍，不过他们却不和我在一起，只是在同一条山脉上，敌军在最开始发动偷袭开战后变得悄无声息，没有什么动静，日子彷佛也变得平淡起来。我收养了一只猫咪一只小狗，还资助了两个孩子。但我过得好像并不开心，我遭受到来自前辈的霸凌，每天能与我说说话的只剩下了陪伴我的小猫小狗。这一天我的好友在组织推演，他们获得一些有关敌军的零散情报。推演结果并不是很顺利，大家一头雾水没有什么结论。在解散回去路上，我朋友和一位长辈在谈心，有一句话“生活好像是一个圆一样，但人们只能看得到切线的方向，这样他们的痛苦会被无限延长，而生活却还在重复。”朋友注意到”切线“二字，他顿悟到敌军在暗度陈仓，他们将兵力沿着经纬线交错前插，避开侦察力量（为什么这样会避开==）而这样在图上作业后，敌军最终的目标就是建构山，而我就在那里。他迅速将想法上报，但长官只敷衍道会研究上报。而建构山此时正是下午，我和排长刚吃完饭，他是我在这里唯一信任的人了。入夜后，敌军发动了偷袭，我并不记得战争的细节，并没有援军来救援，最终盟军赶到的时候，排长身上处处伤痕，他用生命掩护了我。我醒来后在医院里，并没有看到建构山上的新闻，仿佛一切都没发生过一样。我还是从盟军的战报上看到了有关战况，他们盛赞排长的勇气。伤好之后我带着一猫一狗两个孩子远走他乡，从此消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023.09.11&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做了一个长长的梦，有好多细碎的情节。
在我看电影的时候了解到有关一幅画的冷门知识，顺着这个信息一路检索最终查到了一位同样喜欢这幅画的女孩子，一见钟情。最终和她订到同一列旅游专列前往某一个旅游地点游玩，途中有一幕的景色是在遍布青草的山坡上缓缓穿行。在晚上社交的时候，她本来不想出来的但被朋友拉出来一起玩，但也就静静站在角落里。我用一幅作品讲述了有一个人是如何喜欢上她的故事，她很感动，但却慢慢地微微鞠了一躬，让我对朋友说一声对不起，我也就明白了她的心意。我并不想为难别人，我也只是第一次这样做，即使再难过也不会在明面表现出来，只是开始返程之旅。在回家路上看到她开启了有密码的好友房的聊天，提示特征分别是向右的直线再向左下拐四十五度，第二个是向左的直线再向右下拐四十五度，第三条是一个直线。我却连密码有几位都搞不明白，偷偷试了两次便放弃了。在归途路上顺便看望了奶奶家，但却把手机落在那里。回到距离家很近的地方，突然得到一个消息，接下来会有一场特别大的暴雨即将袭击，我想要通知家人们，但我却把手机落在了奶奶那里，只得凭借自己的记忆力试图拨打手机，但奶奶的手机被小孩在忙着玩游戏一遍遍被挂断。雨越下越大我不得不寻找地方避雨，就在这个时候我父母出现在我的眼前，他们带我去参加一场非常重要的饭局，但在这个饭局之前他需要签署一个文件，与饭局无关，但十分重要，验证一下自己的身份，我就这么看着他在填写自己的信息，但当到按指印的时候，他却始终无法正确的顺序和步骤去完成，我一遍遍教他又去完成一边，但还是出现了令人难以理解的错误，就这个时候我发现他们的心思好像在吃饭上并不是对这份文件有多么重视，我说的话一直以来都被忽略了。我的情绪一下就崩溃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023.09.14&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国足VS越南，双方刚刚开场几分钟，球场很怪，我们和越南队的球门在同一侧，我们的球门是儿童用的大小，对比越南队的球门就是正常大小，球门线上空无一人，双方都没有守门员。但有一个意外的人：姚明在场边督战（==）最开始我对这场比赛并没有什么兴趣，注意力放在姚明身上，但看到他露出十分惊讶的表情，回头往场上一看发现中国队进球了。球迷们显得欢呼雀跃，而我好像已经在等着标准结局的上演。果然，没过几分钟，越南队就扳平了比分，在观看回放的时候我惊讶的发现，姚明却当起了守门员，他在扑救的时候，就好像世界杯期间马丁内斯扑出点球时候的小碎步一般倒脚，十分高大的姚明在儿童大小的球门前充当守门员但却被越南队进球的荒诞。这感觉，有点奇妙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023.11.18&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像是电影视角可以灵活切换，我也不知道在梦中扮演的身份是什么，世界观与现实世界不同，似乎是一支殖民文明中外遣部队的指挥官。我在调查一件普通城市的常规安全问题的时候，发现相关线索，于是派遣小队和污点证人们去拿证据，一切都很顺利直到回来的路上。好像有敌人在暗中猎杀我们，我们出现了减员，小队警戒起来，想要加速撤退，这个时候污点证人中的一员提出想要去一个地方，我派士兵和他出去后瞬间感觉到了后悔，我感觉到是有人想要杀掉我们所有人灭口，我把证据给那个最重要的污点证人，大声告诉他立刻回到基地去，把证据交给我的弟弟，在这期间谁都不能相信。我冲出去去找那个离队的证人，结果发现他已经变异了，变得异常强大，已经杀掉了跟随他的士兵，我明显不敌。后撤和队员们汇合边打边撤。在城市的闹市区穿过，平常看起来很祥和的环境现在在我看来危机四伏。回到基地后，整点了一下部队，发现多了一些不属于我们编制的东西，比如直升飞机和特殊服饰的士兵，他们好像原住民士兵一样的特色服饰，黑色小圆柱状的帽子，斗篷一样带白色羽毛的帽子。但我们都没有觉得有什么不妥。在向上司汇报完准备换防撤退上飞机的时候，有一名女兵和她的朋友经过，看到我们的番号说到幸好人回来了。她好像知道我们这次凶多吉少，但随即看到明显不属于我们编制的东西物品人员时瞳孔一缩。我回到办公室，证据的事情我和谁都没有提，我将U盘插上电脑，发现大小有45G，我给它换了个名字重新放到了我电脑中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023.11.28&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TIM做了一个新的系列的节目：《99个想法和你》 节目背景主色调为蓝色，由飞龙做开场和主持人，讲述做这项节目的原因：一些生活中的随机事件，当时的选择是正确的还是值得改进的，会邀请PM和相关人士来讨论相关事宜。之后参加人员有OO、TIM和飞龙以及其他嘉宾，他们的视频界面就像是挂在天空上的对话框一样，环绕展开，其中一位嘉宾就讲述了自己在上学期间的经历，下雨天出去上课，朋友们都以为她会穿更高帮的鞋子，但最终她选择了穿拖鞋出门。大家于是对此笑做一团，议论纷纷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025.10.24&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我来到了TI决赛的现场，这好像是TI第一次有如此待遇，让世人以全景直播的方式观看比赛，比赛现场的布置好像演唱会一样，但不同的是，我们的比赛电脑则被放在几米高的台子之上，我好像并没有注意下面是否有观众，只听到了欢呼声。前两场比赛我们都以非常顺利的姿态拿下，我甚至都在想获奖感言，甚至连我想通过智能眼镜将我夺冠的那一刻拍下来，让世界体会到第一视角夺冠的样子。到场间休息的时候，我们同行的是一个女团，我还拿了一块人家的小蛋糕吃。但所有人被通知，进行第三场比赛的地方在另一片区域，我们需要自行步行到达，便开始浩浩荡荡的迁移，路上我们经过一片规则怪谈的领域，领域位于一座大楼下的相邻两边及其拐角。简单的说，这片区域的世界有独立于世界自己的规则，我们可以看到具有人类灵魂的狮子，但好像人类思想和狮子的身躯并不完全匹配，行动起来缓慢又僵硬，作为观光的展区供人游览。走过拐角，这里是有四种类型的老头，我忘记了其中三种，只记得其中一种和人达成契约夺走你能力的规则，他会突然出现声称并重复你欠了他某样东西，只要你同意，变失去了你的能力。我跟随人群穿插，前进速度很快，但周围老头出现的速度逐渐加快，开始一个个出现在我们面前。
突然我感觉到有人在背后抚摸我的脖子，立刻被惊醒，原来只是我的吊坠从脖子滑落，这个梦便到此结束。
我终究没有夺冠，TI距离中国人夺冠也过去好久，而这最有趣的是，我甚至没玩过DOTA，连比赛视频都没看过几分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025.11.23&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有梦到自己被绑架，和朋友出去玩，然后回家。朋友的快递送到我家里，让我上去取一下，他在楼下等我。回家在楼道里，有两个人一直在尾随我，在我开门的时候还站在我后面。然后把我嘴捂住就往外拖，我本以为朋友在楼下最起码能看见，或者能听见我的求救声。但他们在我家楼层的上一层吊下来一层像床单一样的速降设备，就这样我被绑架走，然后送上了火箭，等我醒过来这发火箭已经坠落在一个不知名村庄旁边的山坡上，这发火箭有一万个发动机，但还是保持像 Falcon 9 一样的直径。周围没有绑架我的人，我就这么走回去，还去了高中时期的班级上课。过一会儿王老师从门口出现，我就向她报告了这离奇的事情，我本以为是家人发现或者手表自动报警。但她解释是有学生发现了我被从楼上转移下来的设备，感觉很奇怪所以报告了。同时也找到了是谁干的，但对方不承认。她已经准备好了很厚的一本的证据册（但很像很厚的一本选择题习题）在起诉对方，我们就这样到了法庭之上，我在原告席上，每次要反驳的时候就在翻这么厚一本的册子，我后面坐的同学也在指导我该翻到哪一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[我和我的傲慢]]></title>
            <description><![CDATA[慎己]]></description>
            <link>/posts/Arrogance</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/Arrogance</guid>
            <category><![CDATA[坐下聊聊]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Marszy]]></dc:creator>
            <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded>&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这期讲述一些有关于我的偏见与傲慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长久以来，我都对抖音快手等短视频平台抱着嗤之以鼻的态度，这种观点直到2019年都主导着我的使用习惯以及对于这些平台作品的看法。彼时的我，应当说是一个高强度的B站用户，每天我会花费巨量的时间在上面，我会大量观看我感兴趣的领域并乐于接受大数据推送给我的新鲜视频，我习惯于长视频的表达形式。十五秒的视频，对于当时的我实在无法想象是如何称得上作品二字，上下滑动的信息流也不符合我的操作逻辑。再加上2019年之前这种短视频平台爆火出圈的原因很大程度上应当归功于一些“神曲”和“神作”，这类作品大多具有这样几个特征：以口水歌作为BGM、带有大量标签、社会摇、易于模仿。这类视频的受众又大多是欠发达地区的青年，他们的娱乐活动极为匮乏，与同龄人之间的话题除了现实生活中的羁绊外，很难在互联网上找到共同话题，于是短视频提供了这样一个机会。不需要门槛，不需要时间，不需要知识，只要十五秒，十五秒就能为你提供一个简单的快乐以及与你的朋友分享的话题，这对于任何人而言都是极具吸引力的。这样的传播链形成之后裂变的相当快。于是，便有了爆款的出现，随之而来的问题也暴露出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;拜金主义
其实这个问题直到现在依然存在且不会消亡，只不过是换了些平台，换了些方式。当人们隔着一个屏幕看到他人纸醉金迷的生活时会不自觉的生出向往之情，这样也就为博主提供了流量，这是一种简单可复制的道路，只需要将他们的“日常生活”拍个视频发出来，就能够爆火，这实在是再简单不过了，于是这样的人群会越来越多，鱼龙混杂，也闹出来不少的笑话。只是对于政府而言，对于平台而言他们当然不愿意看到这种风气的弥漫，于是便出台政策措施打击这种行为，遏制了炫富的这种行为。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;不文明行为
坦诚地说，这也是我当初对于短视频平台怀有恶意的最主观，最直接的原因。我实在无法忍受有人在我身边重复、大音量、不间断的播放音乐，哪怕这首歌是当年世界上最受欢迎的歌曲。就像你再喜欢一首歌，当你把它设置成闹铃之后，没过多久你就会对它无感甚至厌烦一样，在有他人在场的情况下外放这一行为实在让我深恶痛绝。再加上能够做出这样行为的人大多又不觉得自己有问题，能够改正。如果你在公众场合遇到这样的人，真的会备受折磨。（我愿将降噪耳机的发明称之为伟大！）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;版权问题
在2018年9月份，抖音等短视频软件因版权问题曾被国家版权局约谈。很多人在使用他人的作品作为背景音乐的时候根本没有这样的意识，在作为小博主，个人的时候问题尚且不大，但当成长起来，就要开始承担相应的后果，如果没有这样的意识，便一直存在这样的风险。
以上这些问题就是当时我对于短视频平台怀有偏见的原因，当然这些问题在B站上也存在，我太清楚B站当时是怎么发家的了，只是对于当时的我而言，用B站狂热粉来形容，一点都不为过，我人为忽视了这些问题的存在，只将挑剔的眼光投向了其他平台。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的改变发生在一件事情之后，这里我想请你看一部广告&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1ny4y127zm&quot;&gt;Apple 新年广告《老唱片》&lt;/a&gt;，我的奶奶是在年轻的时候躲避灾荒逃难至此地的，直到现在她仍然是以故乡的方言口音与他人沟通，几十年都未曾改过。我小的时候是由奶奶带大的，幼年的我被奶奶养成了在本地长大却说着外地话的奇特现象，以至于在上幼儿园时没有人听得懂我在说什么。（笑）只是这样长久以来，就有了这样一个问题，在除了逢年过节，家中还在故乡的小辈打来的拜年电话外，奶奶已经很久没有听过乡音了。我能体会到这种感觉，当我大学第一个学期放假回家，在大兴机场候机的时候，已经四个月没有怎么听过乡音的我，听见陌生人说着我熟悉的方言，那种亲切感是难以言喻的。奶奶已经有好久没有听过陌生人说熟悉的话，说她熟悉的事，吃她熟悉的特产，去她曾经熟悉的地方了。但是快手提供了这样一个机会，那天当我回家，我看到奶奶拿着手机开心的向我展示屏幕上的直播视频，那是一个女子在大快朵颐，我一直以来吃饭都很少，奶奶每次都会念叨我的饭量，所以她很喜欢看一些吃播，当她看到别人吃得这么开心，这么“心疼”（吾乡俚语：指非常好，赞美意）她很开心，她笑得很开心。我也乐得见到她能够找些事干，奶奶以前喜欢看新闻联播，天气预报，这样能够多一个窗口让她了解世界，我也很开心。再后来，应该是被推送到了同城，奶奶刷到了家乡的视频，我还记得那天奶奶说她刷到了家乡人，他们去了熟悉的地方，买了熟悉的食材，做了熟悉的特色菜。呜，真的，我赞美快手，感谢它能够让奶奶这么轻易地刷到了家乡人的视频，我也未曾想过一个高龄老人能够完全自己研究出怎么使用智能手机刷短视频，我完全忽视了奶奶的这一方面的需求。一直以来，她都和楼下的老奶奶相交甚好，闲暇时候晒晒太阳，手拉着手四处转转，我妈妈也曾说过奶奶这样的生活方式很好，很幸福很满足。我也自然而然地认为这样就足够了，但我却未曾想过奶奶给自己开拓出一条新的娱乐方式，并且这种方式对于以前的生活而言是前所未有的。自此之后，我给奶奶弄好了她需要的一切，我重新刷了一遍系统，安装设置好了她需要的应用，我想她能够更方便更省心地去看她想看的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这件事情之后，我对于这些平台的态度就一直很宽容了，使用它们的只是不同的人罢了，不要带着偏见去看待事物，可能人们或多或少都会带有一些观点去认识事物，但尽可能减少在这一过程中偏见带来的错误观点，收起自己的傲慢态度，这便是最需要注意的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[碎碎念·一]]></title>
            <description><![CDATA[总结的这半年的碎碎念]]></description>
            <link>/posts/Chatting1</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/Chatting1</guid>
            <category><![CDATA[坐下聊聊]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Marszy]]></dc:creator>
            <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded>&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里是我的一些碎碎念，只是一些摘抄。算是某种意义上的日记本（？暂定半年为一章吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.07.07&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱你所爱&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.07.23&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;困困，周末愉快🥱&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.07.25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有群众运动式的审查，即便最初只是为了抗议官方与民间审核的双重标准，最后还是会变成全面加强民间审查的契机。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.08.01&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一段时间以来已经渐渐放弃了在互联网表达观点的能力，不愿意与人起争执。随便写写。一个人是不是“独立思考”可能根本不重要，理由是：
1、如果想法是狗屎，是不是“独立”的就不重要；
2、故意逆反不是独立思考；
3、“独立思考”可能和“理性经济人”一样只是课堂教授们的乡愿；
4、一个思考是否“独立”与它是否能被传播没有关系，只和它的特定立场有关。
所以，应该培养怎样的思考能力？
1、搜集信息的能力；
2、分析数据的能力；
3、证伪的能力；
以及最重要的——分清你在为谁发声的能力&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.08.03&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不读书，不学习新知识，不关心外部世界，只有一两本《读者》杂志，加上电视综艺节目。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.08.16&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下雨了，今年以来雨水好像很难得&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.09.06&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;時代變 人物風景都改變
我們英勇卻未輸從前&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.09.07&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apple watch的陶瓷款真的很好看，可惜不知道有生之年还能否等到一个新品&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.09.09&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It&amp;#39;s worth remembering that it is oftenthe small steps, not the giant leaps,that bring about the most lastingchange&amp;quot;-- Queen Elizabeth II.1926-2022&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.09.13&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我擦，我不要做核酸了，你妈的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8.28⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣8.29⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣8.30⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 8.31⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣9.1⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣9.2⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣9.3⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣9.4⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣9.5⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣9.7⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 9.9⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣9.10⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣9.13⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 9.15 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 9.16 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 9.17 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 9.18 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 9.19⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 9.20⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 9.21 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 9.23 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 9.24 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣9.25 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 9.26 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 9.27 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 9.28⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 9.29 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 9.30 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 10.1 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 10.3 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 10.5⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 10.7 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 10.8 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 10.10 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 10.11 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 10.13 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 10.14 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 10.15 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 10.17 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣10.18 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 10.20 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 10.22 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 10.23 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 10.24 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣10.26 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 10.28⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 10.29⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 10.31 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 11.2 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 11.3⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 11.5 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 11.6 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣11.7 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 11.8 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 11.10 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 11.11 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 11.12 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 11.13 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 11.14 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 11.16 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 11.18⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 11.19⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 11.20⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 11.21⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 11.22⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 11.23 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 11.24 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣11.25⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 11.26 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 11.27 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣11.28 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 11.29 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 12.2 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 12.6 ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ 12.10&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.09.13&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不玩不是人（&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/Zelda.webp&quot; alt=&quot;Tears of the kingdom&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.09.14&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我真的快受不了了，学习压力好大，脑袋快炸了，还有另外烦人的事情折磨，这轮疫情从22号开始一直到现在还没有控制住，我真的不知道该怎么做了，想起明天还要大筛就想死为什么啊，我已经数不清做了多少次核酸了，每次做核酸你自己心里没点数有没有效果啊。该怎么做啊操你妈。我能不能去感染covid之后你不要再管我啊，你到底想干嘛啊。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.09.27&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看了pico4的一些视频应用场景后想买vr设备了，oculus quest 3什么时候出啊…不过感觉出了也很纠结，都有我很喜欢的地方（&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.09.29&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;持续性想死，好难好难好难，做勾巴题啊你妈
希望睡一觉起来人没事&lt;/del&gt;好的，我睡醒了，感觉又可以了&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.10.19&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近对新产品的一系列负面情绪多到让我不禁思考究竟是资本家不思进取还是我没钱买。已经很久没有遇到一个即使啃馒头也想买的电子产品了，这届资本家（特指 Apple）不行。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.10.21&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么决策追求的是满意原则而不是最优原则呢
所谓的选择困难只是对于信息掌握的不全面和对于自己的不自信罢了&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.10.23&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管如何，纪念一下这个时刻。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.11.04&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听一首由不同人唱的欢快的歌曲你会体会到加倍的快乐。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.11.10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巨浪将近
&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/jindong.webp&quot; alt=&quot;Ibuprofen&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.11.15&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很少看戏剧歌剧之类，但我深深为她的表演所折服，你能感受到她的力量，从屏幕里说给你听。
&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/primafacie.webp&quot; alt=&quot;primafacie&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.11.16&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好耶，大鸽子终于上天咯
&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/Artemis.webp&quot; alt=&quot;Artemis1&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.11.30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我这几天听完了不知道多少版《送别》。
其实还有Amazing Grace 我虽然没有宗教信仰，但这首歌真的给过我很多次的激励。
有时候听着这两首歌会不自觉的流泪&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.12.2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很少做噩梦，但我今天就是半梦半醒时一个念头就做噩梦了，瞬间惊醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;翻译一下就是：呜呜呜快过来让我贴贴，人家怕怕&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.12.6&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饿了饿了饿了饿了饿了饿了饿了饿了饿了饿了饿了饿了饿了饿了
回家想吃烤肉火锅红烧肉排骨呜呜呜饿了饿了饿了饿了&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.12.8&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到朋友圈有学妹在发“如果大学放开 下学期你最想做什么”，她下面写了很多很好的计划，祝福她，祝福大家。
&lt;img src=&quot;https://image.loveur.life/university.webp&quot; alt=&quot;university&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.12.14&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看见一个话题蛮有趣的“你认为2022中国年度汉字是什么。”底下有说“封”“赢”“润”甚至还有个[⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣⁣⁣⁣]
让我们拭目以待
⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;br&gt; 答案揭晓：“稳”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.12.14&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今晚，双子座流星雨。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.12.28&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我第一次认真看完一场球赛就是当初的亚冠，我到现在还记得CCTV5上用很土的特效打出来的“广州恒大亚洲之巅”这几个字，还有解说喊出的那句“我们是冠军。”恒大在我记忆里似乎一直是当初的模样，里皮，郑智，曾诚，郜林，黄博文，还有孔卡埃里克森穆里奇等等等等，一晃都过去好多年。它的第二次夺冠我都没怎么关注了，只是在后来的视频回忆里看到全场高唱的海阔天空，还有“广州未赢够”，真好啊。可是我已经太久没关注过它了，直到最近的新闻才想起来它已经沦为降级球队，当初的老将们居然还有不少人在场上奋战，不免还是很唏嘘。恒大胸前的两颗星星，可能真的需要很久很久很久才会有后人去超越它。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.01.08&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天梦见以前喜欢过的女团直接真人出道，好惨还是个底边。
翻收藏夹的时候还发现她留下的推荐的音乐剧没看完&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023.01.23&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实早睡早起很好地解决了我的深夜坏坏情绪，算是意外之喜吧。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[这里是存放奇思妙想的地方]]></title>
            <description><![CDATA[梦开始的地方]]></description>
            <link>/posts/This_is_my_home</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/This_is_my_home</guid>
            <category><![CDATA[奇思妙想]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Marszy]]></dc:creator>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded>&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你能看见这篇文章，那说明我应该是成功了。其实想搭建博客的想法很早之前就有了，只不过受限于精力和技术，一直被搁置，只能是放在心里把它挂起来。直到最近有几位朋友陆续经营起了自己的博客，这个计划才重新提上日程。不过，也只是提上日程。（懒）让这个想法变成现实还是在和某位好友交谈中，提到她想要写些东西，有经营一个博客电台的想法。我心思一动，最终决定，不再等待，从0开始搭建博客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣　&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣⁣⁣　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实在的，我没有任何编程基础，只会复制粘贴。（笑）不过所幸市面上已经有非常多成熟好看的框架主题，也有很多大佬写出了很完备的教程，让我在这一学习过程中受益良多。但对于我这样的小白来说，真的算不上容易，总会有遇到或多或少的变数，莫名其妙的错误，想改动一些代码可能又需要从头开始。一路走来，感慨颇深。最后也在我的好友Sebastian luo的帮助下，虽然磕磕绊绊，但也是成功搭建。其实最开始也没有选定这一主题，心仪的那一款主题对于目前的我而言，要学习的东西还有很多，&lt;del&gt;所以就在中途更换了这一款，所幸也很不错，我也很喜欢&lt;/del&gt;。（2023年8月1日，博客主题已经回归最初选定的款式，感谢ChatGPT）当然直到现在我也还是连入门都算不上，只是对于我而言，能走到这一步我已经很开心了。我也已经做到了给自己在互联网上搭个小窝，让我“去存点自己的幼稚想法”的梦想得以实现。拜托在地址栏里输入自己的域名真的超酷的好吗，这一仪式感带给我的喜悦就已经难以言表的了。以后还会尝试更多的东西，学习更多的知识，可能会有成功有失败，有收获有教训。但，学习这一过程便已经是弥足珍贵的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在搭建博客之前，我有想过有必要这么折腾嘛。我很清楚自己的需求Notion就已经很好的满足了，甚至于微信公众号都能在一定程度上满足我的需求，但我最终还是决定从0开始。我想搭建个地方以供愿意会听我唠唠叨叨的朋友来看，同时也把它向自由的互联网开放，邀请所有人。这里的文章没有任何专业性的知识（应该。无论书评影评还是做过的梦抑或是在我情绪崩溃时候写下的文字，都会发表在这。而且实际上专业性的知识我更是什么都不懂，我的知识储备让我写不出什么值得分享与推荐的文章，所以我也不想写在内容平台上。当然不在国内现成平台上写作的另一个重要原因是我讨厌任何形式的审核。所以这就是这个博客诞生的原因，它能承载我想表达的一切内容，我不必考虑一些文章是否适合在这里发表。它只要是关于我的，那就自然地属于这个地方。这是一个少年一路走来的成长史，而且我也不会去删过去的记录，一路走过的经历并不可耻，这本身就是送给未来自己的一份礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用博客写作的还有一层原因来自于我的一点私心。我有分享欲、也有虚荣心。我希望自己在别人心中留下些什么，我希望是好的一面，哪怕只是一星半点。我期待交朋友，但我却很少去主动扩展我的朋友圈，我会愿意真心对待我的每一位朋友，甚至可能会尽我所能，不计得失让ta开心，可能会有些幼稚，但这就是目前我的想法，我不希望所托非人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到博客本身，我会很喜欢将我所思所想写出来，但由于性格原因我并不是很喜欢将它展示出来供给所有人去看，所以我写东西的地方会很多，便签、备忘录、频道甚至于只有我一个人的群聊（尽管入群窗口是打开的）。每个人能看到的部分都会不同，很少（或者说没有人看见过完整的我）。所以我很想找个地方把这些东西写出来，又或者说它们很期待我将它们写出来，这些文字总要有个归处。第一次发一些碎碎念的时候既希望有人能在互联网上发现这一个角落，又会有些羞耻感。坦诚具有的力量是极其巨大的，没有人能真正承受起自我剖析，这一过程会带来空虚感和不安，在这里写下文字的时候权当是我一个人在自言自语吧。我喜欢的东西很多很杂，但又都算不上精通，我很喜欢编曲，视频内容创作，但又都没有系统的学习过有关知识。我不懂文学与艺术、不懂历史与政治，什么都不懂，甚至于这些文字可以算得上一个无知少年长一点的碎碎念罢了。说实在的，当促使我搭建博客的那位朋友向我展示她多年来积攒的一些随笔的时候，我的内心是羡慕的，我认为这是送给未来自己的一份情书。我没有养成写日记的习惯，但我还记得，在高中时期有一位老师要求我们给三年后的自己写一份信，这真的很有意义。那这里的东西，就算是写给未来自己的一份情书吧。（笑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于内容形式，大概率也还是会以文字的形式居多。有朋友邀请我去参与录制播客，但我已经有很久没有去真正说出我的观点了。他也建议过我去主动表达，我很清楚我的语言组织能力正在逐渐下降，只是我很难去主动开启一场对话，更多的是偶遇。在网络上我无法确定对面的人是否真的有认真对待我，我们是否真的适合探讨有关话题，所以我很少会主动发声，在线下找到朋友能够讨论有关内容的机会又少之又少。所以文章对我而言就是更适合的载体，它像是一场我与你的对话。在你打开我的博客的时候，我就很认真的和你在聊天。站出来寻找志同道合的朋友对现在的而言实在太难，我虽然并非社恐，但我的情绪会很敏感，期待获得反馈，如果真实的聊天过程一直只是单方面我来主动，我会很容易搞得自己很低落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在你打开网站的时候我们的对话便开始了，这里可能什么都会有，但都是真实的我。我很喜欢自己，所以我想给自己留下一些回忆，我也很喜欢你，因为你愿意听我唠唠叨叨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以这里其实也是我对你的告白信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣ ⁣⁣⁣⁣&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        </item>
    </channel>
</rss>